DV500_8_SAS On Mobile Device Configuration
Self-Assessment Sheet

1. What is Microsoft cloud-based services called?
Ans: Microsoft 365

2. What is apples cloud service called?
Ans: Apple iCloud

3. What is an advantage to using iCloud?
Ans: You can select what data needs to be synced.

4. On iCloud are you able to select what you want synchronized?
Ans: Yes

5.  Is iCloud used for backups?
     Ans: Yes. It is used for Backups.

6. Can you use iCloud with Microsoft?
Ans: 

7. There are limited synchronization options for iCloud. True or False?
Ans: False

8. If you lose your iPhone, how can you access your data and is it backed up?
Ans: Through iCloud and yes, it is backed up.

9. With Microsoft 365, you can only synchronize the email between your mobile device and other email systems you use. True or False?
Ans: 

10.  What is outlook a part of?
Ans: Microsoft email service

11.  Can you sync your calendars across all devices using Microsoft 365?
Ans: Yes

12.  If you’re running your own exchange servers, what service are you using?
Ans: Microsoft Outlook

13. Is there a way if you create a note on your mobile phone, the note automatically appears on Microsoft 365 on your desktop and vice versa?
Ans: Yes
14.  To connect to iCloud, you would use your iCloud.
Ans: Username

15. Where can you access your iCloud settings?
Ans: 
 
16.  There are extensive configuration settings for iCloud, but you can’t control exactly what data is synchronized. True or False?
Ans: False

17.  You can use iCloud to sync your emails across all your IOS devices. True or False?
Ans: True

18.  Can configure the system to allow cellular transfers or only allow transfers over faster 802.11 networks?
Ans: 

19. You can enable and disable different network connections or control the use of exactly how you download when you’re on a cellular network. True or False?
Ans: True

20.  Using cellular networks, you can’t download files. True and False and explain?
        Ans: False. You can download any files over cellular data.
