40_SAS On The BIOS
Self-Assessment Sheet

Q1. What is BIOS?
Ans: Software used to start your computer.

Q2. What does BIOS stand for?
Ans. Basic Input/Output system

Q3.  BIOS is sometimes referred to as the ___________________.
Ans. System BIOS, ROM BIOS, System Firmware

Q4. Is the BIOS stored in Read Only Memory or ROM? 
ANS: Nope. It is stored in flash memory.

Q5. When you power on your system, it initializes the ____________and the __________, and it begins executing the code of the BIOS.
Ans. Memory and the CPU

Q6. What is the post or power on self-test? 
Ans:  This is not a comprehensive hardware diagnostics. It’s merely checking to see if you have memory, CPU, video, and some type of input, such as a keyboard or mouse.

Q7. What will the BIOS do after the components are in place? 
Ans: If all of those components are in place, your BIOS will look to see what you’ve configured to be the boot drive, and then it will look for a boot loader installed on that boot drive so that it can start the operating system.


Q8. What is the flash memory used for? 
Ans: This allows you to upgrade the BIOS on your system. And if something goes wrong with the upgrade, you can revert back to the previous version.

Q9. What does the BIOS configuration allow for? 
Ans: We can make very basic configuration changes.

Q10. What type of BIOS is found on older computers? 
Ans: Legacy BIOS is found on older computers.

Q11. Is it possible to upgrade the capabilities of a legacy BIOS? 
Ans. No. it is not possible.

Q12. What does UEFI BIOS stand for?
Ans. The UEFI stands for Unified Extensible Firmware Interface, and it is a standard form of BIOS that can be used across multiple manufacturers.


Q13. What is UEFI BIOS?
Ans. The BIOS that’s in our most modern computers is called a UEFI BIOS. The UEFI stands for Unified Extensible Firmware Interface, and it is a standard form of BIOS that can be used across multiple manufacturers.


Q14. What is the most modern form of BIOS? 
Ans. UEFI

Q15. The EFI Standard is created by_________.
Ans. Intel

Q16. What does the EFI standard stand for?
Ans. Extensible Firmware Interface

Q17. What does the EFI standard do?
Ans. It allows many different manufacturers to create a BIOS that all is standardized on the same features and capabilities.

Q18. The EFI Standard is designed to replace a ________________.
Ans. Legacy BIOS

Q19. Are new computers using a UEFI BIOS? 
Ans: Yes

Q20. What information can be found in the System Information section? 
Ans: Serial number, hardware config, date and time, perform diagnostics etc.

Q21. What can be done from the security area of a UEFI BIOS? 
Ans: So if you’d like to add a user or administrator password, you would do all of these settings from the security area of this particular UEFI BIOS. 

Q22. ___________________ allows you to install additional hardware drivers so that you can interact with other components that may be connected to your computer, such as a network interface card storage or any other hardware device on that system.
Ans. UEFI drivers

